[品蔥轉載] 關於馬上要出來的香港國安法，我很悲觀

去年為此已經鬧的滿城風雨，犧牲者負傷者不計其數，付出瞭如此高昂的代價到頭來似乎也挽回不了香港的命運，這裡已經撕破臉了，我相信中央原定的計劃不太可能是如此急不可耐的一口吞了香港，而是採取潛移默化的方式逐漸同化，可惜千算萬算沒算到選了個加速師上來，把所有暗招全給提前發動了，可能有人會認為這是好事啊，嫌自己死的不夠快親自加速一下挺好的，但是只靠他一個人作死沒用的，要促成他的毀滅必須要有外因，這次疫情也許是個機會，今天這條政策頒佈出來很有一種爭分奪秒與世界各國搶時間的動機，現在主要的幾個國家都還處於疫情重要關口，趁著這個檔口先解決了香港這個定時炸彈再說

這個政策明顯的作用我猜到有兩點，第一是逼港人捲鋪蓋走人，第二那些沒能力走的人可能會因此走極端，因為是真的被逼上絕路了 ，只要採取武力的方式，這里馬上師出有名，可能現在就等著香港人跳這個坑，別忘了去年香港能廣受國際好評與支持正是他們沒有使用暴力，始終是高素質高規格的遊行贏得了白人的普遍讚譽，這一點中央不可能不知道，或許可以瞄準這點大做文章迫使港人率先採取暴力手段，陽謀，這招很毒辣，但我想不可能是孤招，暗地裡陰謀必定也有，雙管齊下才比較符合土八路的作風，很難受，我想如今很多有能力走人的港民都或多或少動過是否要移民的念頭，走掉一批人，中央再從內地逐漸派人過去一點一點替換，潤物細無聲般的同化，走不了的人日子越來越難過，越往後越沒有中立，要么乖乖當順民，要么只能被迫走上街頭反抗

但眼下他抓住了一個好時機啊，一個各國還無法盡力而為的空窗期，只要徹底拿下香港就木已成舟，即便我知道美國那裡還有香港法案，但是這裡依然這麼做了，就說明已經做好徹底攤牌的準備了，美國你就制裁吧，無論怎樣中國也能剩下關起國門自己玩的這招，有人會覺得不可能，現在閉關鎖國也是死路一條，但即便死也能苟活一陣，真要死了把香港拖下水也不是做不出來吧，反正他早已十四億草民拖下水了，也不在乎再多個城市了，似乎在今晚香港的結局就已經註定了，能否有轉機說真的，還得看美國，我知道把希望寄託於別人這種滋味很不好受，但是沒辦法，這裡再集思廣益能力還是有限的，根本抗衡不了他

說到底香港和台灣的命運倒是綁在一起的，只要美國有決心有行動，香港台灣就有希望，但也懸啊，跟這裡決戰也不是動動嘴皮就行啊 ，也是一個過程啊，台灣還有些時間能撐撐，香港已經迫在眉睫了

並且美國現在也飽受歐洲盟國詬病，這次疫情帶來的損傷如此慘重，依然是許多人醒不了，有時候想想我是恨那幫眼界太窄的政客，明明這個世界可以有個更美好的未來的，偏要一再縱容，格局太小，滿足於眼下這裡收割國內民眾所盤剝的利益，拿去與各國政要合夥瓜分，你看，又能自身獲得好處，為自己的國家注入經濟，還不用自己的國民出力，自己錢也賺到了，名望也有了，得益於中國的經濟貿易持續輸血支持率還上去了，被割韭菜的是中國的民眾，嘴上貫徹一下人權口號也算是有個交代了，怎麼看都是一本萬利，沒理由拒絕，這裡早就看準了這點不停的下套做誘餌，上鉤的只會越來越多，畢竟政客就是政客，距離政治家這個格局不僅僅是眼界與思想上的差距

能套牢你那是還有利用價值，中國還沒稱霸世界，等到若真有這一天，這一切就會反轉，他肯為此付出如此之多必定圖謀甚大，美國充其量當個警察管點不平事，中國那是要做世界的皇帝，老大是我，其他兩百多個國家都給我上供，誰敢挑釁他的權威誰就死，從他們平時對錢權的那種貪戀之情就知道一旦真讓他們有了這天那就是人類的末日，然而呢，很多國家的領導人並不關心這點，真要有這麼一天自己也早就下台了，後面的爛攤子發展成什麼樣就由後面的領導人自己想辦法去解決吧，反正他這一世該玩的該賺的都得到了，所以說一個領導人格局是多麼的重要

我相信川普以及他手下的一些人多少有一些這方面的想法了，但是要徹底消滅他，光靠他是不夠的，世界上多少政要高官的自身利益早已與中共媾合，川普如今最大的對手拜登不就是如此嗎，有朝一日共產黨沒了誰還能來保證他們自身的利益，想讓未來的中國民主，那未來民主的中國就會杜絕這種行為，真的給了中國人民人權這個韭菜還怎麼割，這個龐大的個人利益鏈還怎麼維持，說幾句無關痛癢的場面話那是政客的拿手絕活，因為他知道這是演戲，但來真格的有幾個人有這種魄力

我很悲觀，我今天說的有點多，可能講到後面有點跑題了，這些話在我心裡埋藏了很久了，我的一家之言，我也不知道我猜的準不准，我今天算是藉此拋磚引玉吧，我們這種人平時也是孤獨的很，這些話能說給誰聽，夜深人靜的時候一個人躺床上難以入眠，想這麼低頭認命渾渾噩噩裝鴕鳥活一輩子也不甘心啊，盼著他垮台也不是件容易的事

我們倒是和香港人台灣人同命相憐，都在為彼此的未來堪憂，共同把希望寄託於別人，都想著自由的日子能真正的實現 只可惜這個世界為什麼當初就選擇了這麼一條路，一條讓共產主義得以存在的路

可以點

個文筆好煽情好emo，睇得好辛苦，講啲嘢都冇乜特別